\documentclass[aspectratio=169,11pt]{beamer}
\usetheme{AnnArbor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xmpmulti}
\usepackage{animate}

%\usepackage[backend=biber,style=alphabetic,]{biblatex}

%\usepackage[backend=biber,style=alphabetic,]{}
%\usepackage{graphicx}
\author{Andreas Fritzsche}
\title{Etwas weniger Kaffee bitte}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\institute{} 
\date{2024} 
%\subject{} 
%\bibliography{quellen.bib}

%\addbibresource{quellen.bib}
%\bibliographystyle{alpha}
\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Inhaltsverzeichnis}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}



\begin{document}
%The next statement creates the title page.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Inhalt %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\frame{\titlepage}
  \begin{frame}
    \frametitle{Inhaltsverzeichnis}
    \tableofcontents
  \end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% das wichtigste
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Das Wichtigste}

\begin{frame}
\frametitle{Danksagung}
\begin{center}
{\Large Danke an meine Freundin und Familie\, die mir bei dem Vortrag sehr geholfen haben und mich unterstützt haben. \\Die mir viele Aufgaben abgenommen haben.\\ Ohne sie g\"abe es heute keinen Vortrag. }
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}{Projektseite}

\begin{center}
{\Large \url{https://gitlab.com/1fridy/etwas-weniger-kaffee-bitte}}
\end{center}
    
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Kaffee
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Kaffee}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  was ist Kaffee
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Was ist Kaffee?}
 \begin{columns}
   \begin{column}{0.6\textwidth}
     \begin{itemize}[<+->]
       \item psychotropes, coffeinhaltiges Getränk
       \item gerösteten, gemahlenen Kaffebohnen+Wasser
       \item köstlich
     \end{itemize}
   \end{column}
   \begin{column}{0.4\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<1-3>[width=\linewidth,height=\linewidth]{100150.png}%
       \end{overlayarea}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Wie wirkt  Koffein
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}
\frametitle{Koffein}
\begin{overlayarea}{\textwidth}{1\textheight}
    \vspace{-.5cm}
 \begin{columns}
   \begin{column}{0.6\textwidth}
     \begin{itemize}[<+->]
       \item \textsc{Erh\"ohung der Kontraktionskraft des Herzens/Steigerung der Herzfrequenz}
       \item \textsc{Bronchialerweiterung }
       \item \textsc{Schwach harntreibende/Anregung der Peristaltik des Darmes}
       \item \textsc{Leistungsteigernd (war mal auf Dopingliste)}
       \item \textsc{Anregung des Zentralnervensystems}
       \item \textsc{Konzentrationsfähigkeit steigernd, die Vigilanz Aufmerksamkeit verbessernd und die }
       \item \textsc{Geschwindigkeit von Denkprozessen erhöhen, Langzeitgedächtnis verbessern}
     \end{itemize}
   \end{column}
   \begin{column}{0.4\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \transduration<0-31>{0}
           %\animategraphics[loop,controls,width=.6\linewidth]{10}{SXa-}{0}{31}
           \multiinclude[<+->][format=png, graphics={width=.6\linewidth}]{SXa}
           %\includegraphics<1>[width=\linewidth,height=\linewidth]{SXa.png}%
           %\includegraphics<2-3>[width=\linewidth,height=\linewidth]{SXa.png}%
           %\includegraphics<4>[width=\linewidth,height=\linewidth]{SXa.png}%
       \end{overlayarea}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{overlayarea}
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Ansible
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Ansible}

\begin{frame}
\frametitle{Ansibe}
 \begin{columns}
   \begin{column}{0.6\textwidth}
     Open-Source-Automatisierungswerkzeug zur:
     \begin{itemize}[<+->]
       \item Orchestrierung
       \item allgemeinen Konfiguration
       \item Administration von Computern
     \end{itemize}
   \end{column}
   \begin{column}{0.4\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<1-3>[width=.7\linewidth,height=.7\linewidth]{ansible.png}%
       \end{overlayarea}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{wie Ansible arbeitet}

\begin{frame}[t]
%\frametitle{Ansible arbeitet}
 \begin{columns}
   \begin{column}{0.25\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
          % \includegraphics<1>[width=.7\linewidth,height=.7\linewidth]{strategy_linear.png}%
           \includegraphics<1-4>[width=.8\linewidth]{strategy_linear.png}%
       \end{overlayarea}
   \end{column}
   \begin{column}{0.25\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<2-4>[width=.8\linewidth]{strategy_free.png}%
       \end{overlayarea}
    \end{column}
       \begin{column}{0.25\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<3-4>[width=.7\linewidth]{forks_1.png}%
       \end{overlayarea}
    \end{column}
       \begin{column}{0.25\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<4>[width=.7\linewidth]{serial1.png}%
       \end{overlayarea}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
%\frametitle{Ansible}
 \begin{columns}[t]
   \begin{column}{0.33\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<1-3>[width=.9\linewidth]{forks5.png}%
       \end{overlayarea}
   \end{column}
   \begin{column}[t]{0.33\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<2-3>[width=.8\linewidth]{forks10.png }%
       \end{overlayarea}
    \end{column}
    \begin{column}[t]{0.33\textwidth}
       \begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<3>[width=.8\linewidth]{forks20.png }%
       \end{overlayarea}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Messen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Messen}

\begin{frame}[t]
%  \frametitle{Messen}
  %\begin{overlayarea}{\linewidth}{\linewidth}%
   
  %\end{overlayarea}
  \begin{itemize}[<+->]
    \item<1-> time 
      \begin{itemize}[<+->]
        \item<1-> time ansible-playbook play.yml
      \end{itemize}  
    \item<2-> ansible
      \begin{itemize}[<+->]
        \item<2-> ansible.cfg callbacks\_enabled = timer, profile\_taks, profile\_roles
      \end{itemize} 
    \item<3-> ara
      \begin{itemize}[<+->]
        \item<3-> ansible.cfg CALLBACK\_PLUGINS = /usr/lib/python3.10/site-packages/ara/plugins/callbacks
        \item<3-> export ANSIBLE\_CALLBACK\_PLUGINS="\$(python3 -m ara.setup.callback\_plugin)"
      \end{itemize}
  \end{itemize}
   \includegraphics<4>[width=.8\linewidth]{wer_viel_misst.png }%
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Optimieren
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Optimieren}

\begin{frame}
\frametitle{Gatherfacts}
 \begin{columns}
  \begin{column}{0.33\textwidth}
  \begin{itemize}[<+->]
    \item<2-> disable in playbook \\
    
         \begin{scriptsize}
       \begin{verbatim}
       
gather\_facts false\\

       \end{verbatim}
     \end{scriptsize}  
     
    \item<3-> nutze Cache \\
    ansible.cfg:
    \begin{tiny}
         \begin{verbatim}      
fact\_caching=redis

fact\_caching\_timeout = 120

fact\_caching\_connection = localhost:6379:0

gathering=smart

         \end{verbatim} 
    \end{tiny}     
  \end{itemize}
   \end{column}
   \begin{column}{0.33\textwidth}
   \begin{itemize}[<+->]
     \item[]<3->   
   
     \begin{scriptsize}
     \begin{verbatim}
     
========================\\

Gathering Facts ---- 7.66s\\
debug –––––––––––– 1.70s\\

real    0m20.125s\\
user    0m15.076s\\
sys     0m5.225s\\
     \end{verbatim}
     \end{scriptsize}
    \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.33\textwidth}
     \begin{itemize}
         \item[]<3->

     \begin{scriptsize}
       \begin{verbatim}
       
========================\\

debug––––––––––––– 1.88s\\

real    0m12.483s\\
user    0m8.535s\\
sys     0m2.225s \\
       \end{verbatim}
     \end{scriptsize}  
    \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Optimieren Strategy
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Strategy}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Optimieren parallel forks
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Parallelisieren}
\begin{frame}[t]
%\frametitle{Ansible}
 \begin{columns}[t]
   \begin{column}[t]{0.33\textwidth}
       %\begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<1->[width=.9\linewidth]{forks5.png}%
       %\end{overlayarea}
   \end{column}
   \begin{column}[t]{0.33\textwidth}
       %\begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<1->[width=.8\linewidth]{forks10.png }%
       %\end{overlayarea}
    \end{column}
    \begin{column}[t]{0.33\textwidth}
       %\begin{overlayarea}{\linewidth}{1.5\linewidth}%
           \includegraphics<1->[width=.8\linewidth]{forks20.png }%
       %\end{overlayarea}
    \end{column}
  \end{columns}
  \begin{columns}[t]
  \begin{column}[t]{0.5\textwidth}
  \begin{itemize}[<+->]
    \item[]<2-> 
         \begin{scriptsize}
       \begin{verbatim}
       
forks 20\\
==============================\\
dnf ------------------------------------- 21.05s\\
ansible.builtin.file ----\ \ 3.50s\\
shell ---------------------------------\ \ 2.42s\\
debug ---------------------------------\ \ 1.86s\\
\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~ \\
total --------------------------------- 28.83s       

       \end{verbatim}
     \end{scriptsize}  
         
  \end{itemize}
   \end{column}
   \begin{column}[t]{0.5\textwidth}
   \begin{itemize}[<+->]
     \item[]<3->   
   
     \begin{scriptsize}
     \begin{verbatim}
     
forks 60\\
==============================\\
dnf ------------------------------------- 10.34s\\
ansible.builtin.file ----\ \ 6.36s\\
debug ---------------------------------\ \ 6.16s\\
shell ---------------------------------\ \ 2.50s\\
\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~ \\ 
total --------------------------------- 25.36s
     \end{verbatim}
     \end{scriptsize}
    \end{itemize}
    \end{column}

  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{forks 60}
    \begin{enumerate}
        \item<2-> \begin{scriptsize}time ansible-playbook --become-password-file=.password -i 60 test\_mit3tasks.yml\end{scriptsize}
        \item <3-> \begin{tiny}time \$( 
ansible-playbook  --limit all[0:19]  --become-password-file=.password -i 60 test\_mit3tasks.yml &> split\_20\_hosts\_1\_1 &
ansible-playbook  --limit all[20:39] --become-password-file=.password -i 60 test\_mit3tasks.yml &> split\_20\_hosts\_2\_1 &
ansible-playbook  --limit all[40:59] --become-password-file=.password -i 60 test\_mit3tasks.yml &> split\_20\_hosts\_3\_1 &
)\end{tiny}
   \end{enumerate}
   \begin{columns}[t]
       \begin{column}[t]{0.4\textwidth}
         \begin{itemize}
             \item[1]<2->
              \begin{tiny}
               \begin{verbatim}
               
==============================\\
dnf -------------------------------------  10.32s\\
shell ---------------------------------\ \ 1.63s\\
ansible.builtin.file ----\ \ 4.40s\\
debug ---------------------------------\ \  1.40s\\
\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\\
total --------------------------------- 17.74s\\ 
real\ \ \ \ 0m19,026s\\
user\ \ \ \ 0m9,651s\\
sys\ \ \ \ \ 0m5,999s\\
               \end{verbatim}

              \end{tiny}
         \end{itemize}
           
       \end{column}
       \begin{column}[t]{0.6\textwidth}
         \begin{itemize}
             \item[2]<3-> 
             \begin{tiny}
               \begin{verbatim}

==> split\_20\_hosts\_1\_1 <==\ \ \ ==> split\_20_\hosts\_3\_1 <==\\
==============================  ==============================\\
dnf -------------------------------------\ \ 5.48s   dnf -------------------------------------\ \  5.78s\\
shell ---------------------------------\ \ 1.36s   shell ---------------------------------\ \  1.06s\\
ansible.builtin.file ----\ \ 1.28s   ansible.builtin.file ----\ \ 1.37s\\
debug ---------------------------------\ \ 1.24s   debug ---------------------------------\ \  0.83s\\
\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~   \~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\\
total ---------------------------------\ \ 9.36s   total ---------------------------------\ \ 9.04s\\
\\
==> split\_20\_hosts\_2\_1 <==\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ real\ \ \ 0m10,013s\\ 
==============================\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ user\ \ \ \ 0m9,481s\\
dnf -------------------------------------\ \  5.94s\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ sys\ \ \ \ \ 0m2,989s\\
shell ---------------------------------\ \  1.00s\\
ansible.builtin.file ----\ \ 1.22s\\
debug ---------------------------------\ \  0.85s\\
\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\\
total ---------------------------------\ \  9.01s\\
              
               \end{verbatim}
             \end{tiny}
         \end{itemize}  
       \end{column}
   \end{columns} 
\end{frame}

\begin{frame}{}
    \begin{enumerate}
        \item<1-> Nutzen mehrer Auf\"uhrungshosts
          \begin{itemize}
              \item<2-> AAP/AWX
              \item<2-> Polemarch 
              \item<2-> Rundeck (Enterprice)
              \item<2-> Semaphore (runners)
          \end{itemize}
        \item <3-> ansible-pull
           \begin{itemize}
              \item<4-> Client fragt bei Server/Worker an
              \item<4-> auf Client unterschiedliche Server/Worker eingestellt
              \item<4-> Server/Worker hinter LB
              \item<4-> ARA f\"ur callback 
          \end{itemize}
   \end{enumerate}
\end{frame}   

\begin{frame}{Mitogen}
    \begin{enumerate}
        \item<2-> \begin{tiny} forks 60 mitogen free/linear vs ohne mitogenfree/linear\end{tiny}
        \item <3-> \begin{tiny}mitogen forks 20 mitogen free/linea\end{tiny}
   \end{enumerate}
   \begin{columns}[t]
       \begin{column}[t]{0.5\textwidth}
         \begin{itemize}
             \item[1]<2->
              \begin{tiny}
               \begin{verbatim}

mitogen\\               
linear\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ free\\
================\ \ ================\\
dnf -------- 120.06s\ \ dnf -------- 165.00s\\
debug ----\ \ 39.09s\ \ debug ----\ \ 60.54s\\
file ------\ \ 22.03s\ \ file ------\ \ 43.88s\\
shell ----\ \ 21.78s\ \ shell ----\ \ 43.02s\\
\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\ \ \~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\\
total ---- 202.96s\ \ total ---- 312.44s\\
ohne mitogen\\
linear\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ free\\
================\ \ ================\\
dnf -------- 100.98s\ \ dnf -------- 126.73s\\
debug ----\ \ 36.75s\ \ debug ----\ \ 61.03s\\
file ------\ \ 99.05s\ \ file ------ 104.95s\\
shell ---- 100.56s\ \shell ----\ 110.64s\\
\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\ \ \~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\\
total ---- 337.35s\ \ total ---- 403.36s\\
               \end{verbatim}

              \end{tiny}
         \end{itemize}
           
       \end{column}
       \begin{column}[t]{0.5\textwidth}
         \begin{itemize}
             \item[2]<3-> 
             \begin{tiny}
               \begin{verbatim}
               
mitogen\\               
linear\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ free\\
================\ \ ================\\
dnf -------- 156.75s\ \ dnf -------- 184.31s\\
debug ----\ \ 59.73s\ \ debug ----\ \ 60.94s\\
file ------\ 117.33s\ \ file ------\ \ 43.71s\\
shell ----\ 112.56s\ \ shell ----\ \ 43.60s\\
\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\ \ \~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\~\\
total ---- 446.38s\ \ total ---- 332.56s\\

              
               \end{verbatim}
             \end{tiny}
         \end{itemize}
         \begin{itemize}
             \item<4-> \begin{tiny}
                 l\"auft nur mit \"alteren Ansibleversionen
             \end{tiny}
             \item<5-> \begin{tiny}
                 hat einschr\"ankungen bei become
             \end{tiny}
         \end{itemize}
       \end{column}
   \end{columns} 
\end{frame}


\end{document}

 